保就業僱主逾兩成違規 補貼僅被扣少於5% 職工盟轟獎勵裁員

節錄

保就業僱主逾兩成違規
補貼僅被扣少於5% 職工盟轟獎勵裁員

■政府推出的保就業計劃被指純粹「篤人頭數」，無助保障打工仔。

【本報訊】只保人頭不保工資的「保就業計劃」第二期申請於周日（13日）結束，首批兩萬名獲取第二期工資補貼的僱主中，即有逾兩成被發現涉嫌違規，未有把第一期領取的補貼全數出糧給員工，又或未有增聘受薪僱員人數，惟只被扣除少於5%補貼金額。職工盟直斥違規僱主仍獲批工資補貼，質疑計劃存漏洞和懲罰輕微，「就算被罰款都有賺，變相獎勵裁員」。

相關新聞：失業增5,800人 企業削工時

第二期保就業計劃上周日結束申請，共有逾18.4萬宗申請，包括約15.8名僱主及2.6萬名自僱人士，前者較第一期減少近萬人。第二期計劃中，首批有兩萬名僱主成功申請工資補貼，涉款72億元，承諾受薪僱員人數近29萬。

政府發言人表示，首批兩萬名僱主中，佔23%即約4,500名，於6月或7月未有把補貼。。。。。。

反映監察失效 政策存漏洞

在需要扣除補貼的首批僱主中，97%僱主被扣除的補貼金額佔他們於6或7月所得的補貼金額少於5%，涉及約4,300名僱主，被扣除的補貼約2,300萬元。

保就業計劃有兩項規定，僱主所得的補貼必須全數用於支付僱員工資。。。。。

職工盟總幹事蒙兆達直斥第二期保就業計劃暫只批出2萬名僱主申請，已發現有。。。。。。

蒙兆達直言因懲罰輕微，即使要「回水」或罰款，僱主亦除笨有精。他舉例指。。。。。

他批評保就業計劃純粹「篤人頭數」，無助保障打工仔。他促請政府嚴格規定參。。。。。

160好野

點解詐騙唔使坐監
犯法就犯法啦

我公司直接將補貼全數當bouns出比員工， 大家好開心收多2萬7

早就有公司抄左堆高薪 淨係留幾個

然後請最平價低薪新仔返黎